『薪火post』BNO續期資訊 (74) 2020年BNO有效護照數量爆升

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。
35. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

2019年11月尾數字

泰吾士報講Patel vs Raab
留意到報道中提及BNO嘅數字
不過我睇唔到截數日期
僅供參考

Ms Patel , the home secretary, is seeking to relax immigration rules for holders of British national (overseas) (BNO) passports, a document created as Britain returned Hong Kong to China in 1997.

Up to 248,000 people hold BNO passports, but they are not UK citizens, nor entitled to live in the UK, and can only visit for up to six months.

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗24日

佢地會寄去副署人公司咁麻煩嫁？

係呀！副署人只需俾工作地址，唯一書信往來係工作地址。佢哋會抽查副署人，但都係佢一定知嘅嘢。

加速

留一條毛

比晒錢CONFIRM埋, 只係叫我比下面個D 野佢
無提過副簽係咪即係唔洗07年先過期
old passport
a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

LM

幫屋企人續証，身分證剩係影印咗正面。。。。過唔過到

正反兩面先證明香港永久性居民身份，佢可能叫你補文件或補簽聲明。等佢哋決定啦。

希望個邊手鬆D。。。

睇doc一次，再睇自己電郵有無睇漏眼，有無副署都係系統自動分配，無咪無囉，無需擔心。再有需要都係補啫。

之前唔睇doc？

不過佢個度有寫 if not applicable, private address

勁快到

身分證正面都有寫
HONG KONG PERMANENT IDENTITY CARD

不過得唔得就睇心情啦

咁副署人填咗乜咪寄去乜囉，其實我估之前打電話發覺香港人會話能力唔夠，電郵去咗垃圾郵件無覆，索性以後郵寄去算數。

應該咁講，背面寫明有永久居留權，夾埋正面咪完美囉！不過大家知hmpo 做嘢有幾俹簁同無路捉啦！

問左屋企，原來細個個陣已經續過bno， 所以我諗唔當我first passport

之前自己續唔記得有無印背面，今次幫阿媽整諗住快手假期前寄，點知就check漏咗。。。。

無㗎喇，寄咗去咪等佢哋通知囉，平常心啦，擔心嚟都無用，最多咪補。

其實無關係，捉到佢路就唔係hmpo啦，總之有乜俾乜，俾唔到你寫信解釋，唔好俾多餘嘢，亦無嘢可代替佢原本要求嘅文件。

想問吓通常英國printed and sent之後幾多日內會收到？

3-7 日，有dhl tracking 先準

留名

佢個網17號寫printed and sent之後就冇update過 又冇dhl tracking睇嚟要等埋過年

收到DHL SMS先講

我填完遺失form
英國回覆左EMAIL叫的打過去確認
係咪要照打
唔知CSL收幾錢

上台一個價
儲值卡一個價
點知你

Push

下次擺埋首頁

先睇doc保平安
另外Skype 有免費試用打idd，好多巴絲利用此免費途徑，成功報失！

係會
2019年續期可能有一半都係report lost or stolen

等批期間追舊post先知 hmpo有機會沒收正本
父母唔係香港結婚 阿媽亦係外國出世
如沒收結婚證書同出世紙都幾喺野

自己出世紙有核證副本同皇冠頭 偏偏衝動寄咗皇冠頭

guideline：正本唔會被沒收

實際上：HMPO職員好撚俹簁

點解你咁快
我上星期5收左件但之後郁都未郁過

如果無reference number 係咪即係無機會？
爬文話用身份證大法多數無Number
但佢地照報

應該係唔會沒收，係有機會唔見，所以我都係寄副本，最後我都係成功申請，所有比佢既文件都拎返晒

你倒轉咗
report完lost之後HMPO搵返個record先會出ref no
唔係用身份證大法班人手頭上乜ref no都冇都dogrush去report lost

報lost=>
等email 叫你打電話=>
打完電話佢會開始process 如果太多人apply佢會叫你唔使等ref num=>
等一段時間（幾個禮拜至幾個月不等）就會有email同你講成功cancel+俾ref num你

但其實依家個system好似唔使填ref number都可以apply bno
所以如果你confirm自己有bno咪俾錢去馬
但你都係要等佢cancel完本bno先會有新bno （正常黎講）

而近期都有唔少case話，嗰邊叫報失完可以即刻申請唔使等，最終成功批核後都未見過ref no！所以肯定自己有就課金！唔肯定嘅咪追佢哋攞ref no等自己個心安樂啲囉。

我直情懷疑開信時整爛咗，就扮無收過，真係咬佢食呀.....

所以我成日話有錢出核證副本，無錢影印清晰副本，同埋文件盡量標記pex no，費事俾機會佢哋經咁多人整唔見！第二次叫補反而安全啲，因為直寄去PE度，即係佢見真件先批，有乜事真係可以追瘦佢！不過失正本真係一單都嫌多，風險要自決了。

成功cancel姐係你之前有先會cancel到

Passport printed and sent. 12:30pm on 21 January 2020

到今日都未收到DHL email/sms 係咪有咩事？

俾啲耐性等吓啦

多睇doc保平安

巴打唔洗擔心
我17號printed and sent都而家都係乜都未有

我有一個申請17 print and sent, 今日收件

有冇BNO新數字

啱啱都批左加入番bno

HMPO未覆

癡撚線，到今日都未出新bno
但11/2019已寄回舊bno同文件畀我
個個月問hmpo又話standard checking
有乜撚野check幾個月都未完呀屌

自從英領單野之後個post就冇人

佢都講咗舊證都收返啦，呢度多數回報，一係嗰邊聯繫緊副署人，或是一家人寄去，等埋一齊批。仲有啲呢度唔常見其他因素，可能個負責PE放大假啩......可以做嘅係定期問嗰邊，睇吓仲有咩問題hold住。月頭先有批人等咗好耐終於批咗，中間咩問題，hmpo從無說法，只有叫人等。

講起副簽人
我同同事一個月內前後分別搵同一個人做副簽都無問題
我地兩個都有舊bno

有巴打話同一班同學簽，幾十人都無問題！基本上簽幾多無上限，最緊要真係識兩年以上。

係因為hmpo無講明可以幾耐簽幾多個，所以分享番

countersigner符合曬條件嘅話
HMPO點解需要又有乜嘢合理理由reject?
就係咁解

啱啱批左 樓主資料好有用 尤其解釋父母文件無正本同英文譯本果度

歐盟領導人簽署脫歐協議 下周送交歐洲議會批准

歐盟委員會主席馮德萊恩及歐洲理事會主席米歇爾，分別簽署英國脫歐協議。米歇爾在社交網站表示，脫歐將無可避免地發生，但強調歐盟與英國的友誼將保持不變，他希望雙方能夠作為夥伴與盟友，展開新篇章。脫歐協議將於下星期三送交歐洲議會表決，預料獲批准後，歐盟成員國的外交官亦會以書面形式批准協議，英國將於1月31日晚上11時，即是布魯塞爾時間2月1日凌晨零時，正式離開歐盟，英國將進入為期11個月的脫歐過渡期，英歐雙方將展開自貿協議談判。

2020-01-24 17:31:03

唔關事
要續都應該續曬
果個位係英國文化協會
唔係英國領事館

想問下呢度有無巴打/絲打收到dhl個receiver 打左簡寫而又收到架？dhl會唔會因為打唔到咁長而無跟hmpo打嘅全名呢？

都係睇彩數，我寄黎個時係寫簡寫都無打回頭

我上個月申請
兩份件個名都係簡寫
成功收到

唔該巴打，咁要睇下好唔好彩了🙏🏻🙏🏻🙏🏻

What your digital photo must show
The digital photo must:

contain no other objects or people
be taken against a plain light-coloured background
be in clear contrast to the background
not have ‘red eye’
If you’re using a photo taken during your application, include your head, shoulders and upper body. Do not crop your photo - it will be done for you.

In your photo you must:

be facing forwards and looking straight at the camera
have a plain expression and your mouth closed
have your eyes open and visible
not have hair in front of your eyes
not have a head covering (unless it’s for religious or medical reasons)
not have anything covering your face
not have any shadows on your face or behind you

即係只要合埋口,可微笑THANK

officer話得就得
唔得就影過
係咁多

多謝大家解答
祝大家身體健康

巴打收到未sms未，我遲你兩日未收到

原來依家仲簡單過之前續BNO
我自己本身16年已經續左BNO
個陣我都無無交副簽照寄都順利續到
之後岩岩上星期幫老婆續
見依家續既方法同文件有少少唔同
但點知原來好簡單
佢要求我副簽, 我都係照樣冇交, 依家仲要連相都唔洗寄, 事彈upload張類似證件相既相上網就ok
我最後淨係交左
1. 出世紙副本
2. 身份證副本
3. 舊BNO護照
4. 特衰彩色副本
跟住依家已經 Application approved 3:07pm on 24 January 2020
希望大家可以快D續, 叫埋屋企人朋友續, 唔好浪費左一個身份

今日問左dhl 寄5kg 以下文件去hmpo office 都4百幾蚊 用番郵局寄算

問埋UPS/FedEx 未？無DHL 咁貴，但貴郵局少許，郵局倒不如空郵掛號，有時speed post都可以一兩星期慢件，心急人士忌用！

我屋企人有個都係21/1 approved, 未有sms

民政署宣誓地址都唔得

冇英文名+地址
唔係選民

英文宣誓

HMPO唔得就唔得

初頭真係無寫銀行信得 已同其他人case比較
而家mail寫銀行信又ok

英文名+地址

有冇圖

E-express 等同空郵，只加4個個狀態通知及無簽收！無賠償。風險自決啦，不過平價得嚟，多咗狀態通知囉。

根據呢到巴打經驗係交張銀行月結單上去係ok嘅，好少case 俾HMPO Reject
我自己都交左張信用卡月結單上去
前提係封月結單係英文姓名同地址

翻轉成間屋都係中文名+英文地址或英文名+中文地址
無諗過民政署宣誓都唔得

得返登入恆生eBanking 印張VISA月結單有英文名+地址
賬單上有HMPO收費記錄 但無銀行印 好驚又彈

有冇稅個張ir56b，我用個張過左

無
連今個月收果份退稅通知書都係中文地址

你就試吓電郵恒生呢張月結單俾佢囉，再唔得咪預約圖書囉，記得設定為英文喎！

佢要我寄比佢 等郵局開門空郵掛號算

預約圖書大法要就盡早做
遲D康文署都唔知會唔會因為為應對武漢肺炎而閂圖書館

預約咗先 希望後日寄嘅信用卡月結單成功批
咁就唔洗再寄

太遲啦
圖書館1月29日起無限期關閉

有巴絲電郵問過，可以電郵pdf版本，即批！

DHL

仲有FedEx/UPS

有冇人21/1 approved, 到今日都未收到dhl sms?

here

好彩有同路人

通常approved之後幾多日會收到新BNO？
新BNO同其他證明文件又相隔幾耐先收到？

1. 冇意外彈件就一個星期到

2. 多數情況下bno同文件係齊上齊落

多睇doc保平安

Passport printed and sent 4:49pm on 22 January 2020
都係無dhl sms

尋晚終於有dhl sms

一出左post就有sms

有冇人好似我9月3號到依家仲未批？

咩CASE

Lost case

我乜都未return...

終於收到啦！

副署

有副簽

問副署人有冇收到信

佢冇

等吓喇

希望嗰d有資格攞bno
但嫌麻煩照攞特衰既
唔該留意下

想問下大家 個網轉左status話your application is being processed之後等左幾多日先變approved?

不要問
只要等

一日又有
幾個月又有
唔好問
只要等

我遲你兩日sent，咁我再等下

多睇doc保平安

最快記錄係1小時17分！慢呢.....剛剛9月頭位巴打仲出緊post提大家，佢仲係等緊批！

不要問
只要等

我都批左
用左十日，lost case

巴打絲打唔好心急！
我由上網申請到寄文件去英國，然後等嗰面收到，到批，然後再寄到過嚟香港，岩岩好一個月

想問下dhl個送貨日期會唔會有機會早送？
唔會既話我提早改地址送好過

轉藍passport 未

頭先已經送到早左成三日

好快手下星期一就送到黎啦
唔該哂咁多位巴絲

通常有早無遲，咁收咗貨未？未咪打熱線，安排啱你時間再派上門囉。

歐洲議會通過英國脫歐協議，議員齊唱《友誼萬歲》送別

BNO幾時變藍色

過20萬未?

收左啦

今晚終於脱歐

前幾日老婆響台北松山第一次用BNO入台灣（之前用廁所板）
比個關員差d捉入房，問佢點解有2本護照
好彩有個高級職員出黎解圍
台灣D少香港人用既關口大家用果陣注意下啦

佢電腦check到有廁所板

唔係話台灣唔接受一人多國籍咩？用過特衰入境就要用番特衰

我估松山機場個別關員未見過香港人姐
我排隔離條隊都冇事
我BNO>廁所板>BNO咁用

BNO同CNOHK效力一樣+可以彈出彈入㗎
法律寫到明

呢單真係單純係有怪莫怪細路仔唔識世界
尤其濕爬一見人就冇事

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

而家意大利block晒香港航班，不過我本身都係新加坡轉機去意大利，同埋我揸bno係咪唔會當我come from Hong Kong

黎緊三月尾坐Singapore airline去意大利

observations會出賣你

科威特禁止中國同香港護照入境。

BNO 有香港或者中國嘅residence permit or visa (我當係身份證/ 回鄉證/ 共狗居住證) ，過往兩個星期曾係香港或中國，會被拒入境科威特

過往兩個星期曾係香港或中國，會被拒入境科威特

年三十晚去左郵局寄空郵掛號
撞正武漢肺炎
份野仲係郵局 宜家仲話彈性安排至2月9日 再每週檢討
都唔知幾時先寄到

俾著英國未脫歐之前就可以
香港嘅BC同BNO點都唔會deport, 最多隔離
但而家冇居歐權
香港英籍華人鬼佬齊攬炒，應該中港澳台出發就出事

photo rejected

宜家新加坡都block埋
無論你咩passport, 2星期內有留過喺中國or香港就gg

why

我仲未寄
係咪自己去Fedex/UPS寄會好啲

郵局都唔知幾時正常服務

去啦
HK POST都唔知幾時開門做生意

新加坡唔計香港

13號批左
舊嗰本剪咗個幾番返嚟
新果本見到佢DHL15號寄出
但係同一日隔左幾粒鐘佢話退翻比發件人
但係入去佢個網application history 到冇更新過
又冇收過任何email
發生咩事？
有冇人都係咁？

我知發生咩事
上次申請打錯咗名
可能佢寫錯咗名

郵局都唔知幾時先寄得
DHL/Fedex/UPS貴都要用

雖然英國真係好廢同奶共，不過起碼呢本野幫你扮到外國人開下d virtual banking ge離岸戶口

簽名啦

DHL 4百幾

無錢就等郵局開，90日回覆期，有錢咪速遞唔好等。

BTW郵局ems仲派緊件，出面posts有巴絲份件係口罩，郵差叔叔第一時間註明仲優先派！

拿拿淋手機影過再上載啦，最緊要背後唔可以有影！佢應該講咗點解reject你，跟要求做啦。

情況如之前有啲巴絲去到英國唔郁，等一兩星期先至派一樣，既然寄咗自己又控制唔到，放鬆心情等囉，依家非常時期，到疫情完咗，一大批人寄仲大鑊！有排等呀！

又教識一位io認知bno，呢啲訓練好緊要，以後邊個遇上都唔使恐慌，淡定有錢剩！當同佢哋做training 得喇。

睇黎而家要用DHL寄
PK777封口罩連BNO都封埋
冇BNO點走?
外國開始唔俾CNO 入境

係台灣嘅角度，你無持有特區護照或BN(O)以外護照嘅香港永久居民，你就係港澳關係條例第四條定義下嘅香港居民，國籍就係中華民國，不存在多過一個國籍，護照只係參考文件。

所以邊個IO話唔畀互換用嘅都係唔熟例。當然呢個post 就唔會建議大家繼續使用特區護照啦

FedEx/UPS價錢平哦，一樣猷如親自運送！至於bno能否突破關口，你不如擔心到時等批要幾耐好過！慢嘅5個月都嚟緊了！

有朋友本bb時期 bno, 個nationality 係
british, british dependent territories citizen
佢話佢續唔到, 想問下問題出左係邊呢?

BDTC 唔係BNO

oh... thx

bdtc已於1997年7月1日起被支那國籍代替

郵局都冇開，無得空郵雙掛號啦，平郵挑戰都唔得啦

Speedpost都冇
真正攬炒

終於收到BNO
佢分左2份件，1份一定要簽收，1份我改左自取櫃攞
原本諗住簽收個份係BNO, 點人民自取櫃攞到個份先係...
唔通我之前交既文件(出世紙) 先要簽收

我兩份都係同時間係智能櫃拎

可能佢仲有機會，問佢有無中身份證大法？同埋做sar！相關資訊睇doc啦！

當年揸得bdtc，好少嗰陣時無登記bno，但每個人背景唔同，宣傳做晒都唔登記，總有原因嘅。

件事發生響台北松山
一年用既香港人都唔知有幾多個

平郵要兩個月起錶喎，之前位巴打仲未有報告！其實放入郵筒，信封面寫清楚by airmail ，俾足郵費，咪寄空郵囉，正常咪同掛號差唔多時間，可惜太多人寄，時間上掌握唔到，又無狀態追蹤，感覺無乜安全感啫。其實雙掛號無乜必要，舊時代就話收返一份簽收確認俾自己啫，現世代睇追蹤已知道Andy 定AY簽收咗，何必俾多十幾蚊？有收集興趣又唔同講法！

總會有香港人嘅，佢掃把會教佢，呢啲香港人揸本叫bno唔係bc，國籍入返roc！當然有香港人揸bc過關，從此就係英國人，唔可以再用港人身份入去了。

我收到晒所有文件了

簽收個份改唔到自取櫃
我又打左去問dhl，都係話一定要簽收
唔知咩事咁神秘...

我個次直接係佢個網到改智能櫃，之後就兩份同一時間一齊到

離題問一問，之前去台灣一直用特衰，之後如果再去台灣係咪都一定要用返特衰？如果用bno得唔得？
請指教

有冇睇頭po呀

收到msg話approve左申請
新bno已寄出
但冇俾tracking no.我嘅

Sorry 睇到了，唔該巴打

tracking no唔係即刻會有

做正宗英國人唔好咩

雖然依家祖國奶共墮落到咁，作為bno holder真係好心痛。恨鐵不成鋼。英國從來都唔使奶共都足以自立於世。

做咩人用咩護照，自己選擇啦！做外國人還是港胞身份，於台灣總有分別嘅。

BTW日不落帝國已不是當年了！脫歐後，睇吓過山車再上高峰，定還是從此沒落.....

17號寄過英國，尋日收到passport
好似2020之後D申請都快左好多

但脫歐之後
黎緊passport會轉做藍色
咁bno使唔使寄去換新

英國脫歐日就收到BNO, 多謝整doc既巴打，真係好有用，Thank you

用到到期或用晒，到期時自然變成藍色。

依家hkpost 冇開
最快係咪dhl

3/2開啦，每日11:00-15:00。

新post要不要提班新手可以透過甚麼途徑寄資料去英國?

講真courier service數來數去真係得嗰幾間

問左但咁多日都無覆
而家郵局下星期一有限度服務 寄掛號

有錢咪快圖美囉，無錢手機影，影幾多次都得，直到得為止！就算快圖美，一樣有巴絲出到嚟被cut頭！總之豐儉由人啦。

唔知有無勇士試順豐

大把人成功！使命一定必達！根本各大型國際速遞，大家都差唔多咁快咁穩！分別只在價錢同個人信心啫！

巴打幾多日到

日本今天起加強入境管制，除了拒絕來自中國湖北省的外籍旅客之外，成田機場也劃出專用通關路線以和其他旅客區隔，搭乘中國、香港和澳門航班入境旅客必須經由專用通關口，由檢疫官逐一測量體溫並檢查是否有異狀。

有FD講F公司係廣州上機

唔知有無藍絲會甘樣學支那人以表示抗議呢

PS：好暴力，會輸民意，千其唔好學

要HND KIX NGO CTS FUK同時嚴格執行先有用

日本幾時bam航班

有冇手足試過冇副簽，但都照成功申請？我打算幫啊媽續，但佢朋友d bno過晒期，仲要唔係專業人士
佢舊果本係黑白相，但樣冇咩點變過

睇DOC

港豬末日！香港人同支那人入境日本要排同一條隊！！！

只要你依家仲係香港，你揸乜護照都無用

正常
意大利直頭中港台澳一次過bam

想等到出藍色先換

大英癈國唔封關 結果依家有480個武漢人通街走搵唔返

咁有冇要你比啊爺同太爺果輩既資料？

寫信解釋

終於等到喇🥰🥰

試過順豐去美國同英國，實測，慢過普通掛號空郵

Sam巴

有冇巴絲打寄個本bno本身係剪咗角
佢最後會唔會寄番原本個本比你
想留嚟做留念

正常會俾番舊果本剪左角既bno你

未必
佢嘅意思係本身已經係damaged
根據guideline係HMPO要回收+銷毀嘅

咁就好
感激巴打
之前個fd話剪左角舊個本唔會比番申請人

你寄過去嗰時已經係剪咗角？如果係，咁唔畀返你係正常

唔係掛
有冇得通知HMPO
我想要番做留念

我的媽
有冇得通知佢寄番舊個本比我

一係你request sar睇吓係咪仲有一本更加新嘅係lost咗囉

無，如果本身呢本就係你未續前最新嗰本嘅話，咁係會沒收。當然你都可以試下問下佢嘅

老彭有嘢講

你首先要搞清楚！究竟呢本剪咗角嘅原因係咩？如果仲有本新啲嘅，應該係未剪角嘅，佢會要求你寄本未剪嘅俾佢，你一係搵清楚寄返過去，一係報失。而基本上呢本剪角嘅會俾返你。

但如果係其他原因被剪，如攞特衰時被入境處剪咗，咁佢會問你點解剪咗！你俾返解釋佢就應該成功續證。至於俾唔俾得返你.....原則上應該沒收，不過呢度好似無乜因此而沒收嘅回報，主要都係報失咗而又搵叔，寄咗過去以為快啲，點知無快到之餘，舊證都沒收埋！

見到已經寄出

係咪track唔到Dx

等過一兩日轉DHL會收SMS 跟住就可以track

等DHL SMS

點解我多左呢條問題？
Do you have a naturalisation or registration certificate?
點答啊應該？

利申： 97年前香港出世，bno 2001年到期後就無再續過

DOC

答無得啦，呢part得當年大陸落嚟需要進行歸化嘅人先有

英國呼籲所有英國公民離開中國

依家係咪出藍色封面？

未

本特衰2022到期 都係呢排拿拿聲續返本bno先

本bno仲係3歲個陣時既樣

睇緊第一頁 有問題再問咁多位巴打 多謝曬你地既整合

你揸返特區算啦！
特區都係藍色架

英國下議院BNO辯論

一早續左本bno 用緊第5年喇

快到嚇親, 我寄完過去DHL簽收係2號, 佢UPDATE係3號, 姐係兩三日時間搞掂曬..E+等佢寄比我

愛莫難助

哩批超快手, 我成家一齊寄, DHL 寄左590過去

HMPO換返本BC護照畀我，今日收到，今次斷估應該啱喇
第一次見BC所以係斷估

前文提要：

封面仍然係紅色
最重要國籍嗰欄，終於係British Citizen喇
Observations嗰頁，BNO水蛇春咁長，BC就吉晒

更正護照都係分兩份寄DHL，一份係護照，一份係BC registration cert（未收到）
Refund郵費會入返去我申請續領碌嗰張信用卡（未收到）

都係嗰句，有問題用email搵HMPO，感覺好過web chat。
寧願佢諗清諗楚，email覆我實際內容，好過web chat臨時臨急唔識答我，就寸寸貢點我打電話

呢壇嘢過年前搞到正月十二……祝各位巴絲身體健康

想借問聲師兄張出世紙係咪香港1961年果一種?
利申.代母問

謝謝師兄, 同我阿媽果張一樣

其實佢講緊張英國公民bc cert喎，唔係出世紙.....

姐係同出世紙都唔可以申請BC PASSPORT
不過我都係岩岩先成家申請BNO

你伯母點嘅情況先
唔係揸住一模一樣嘅出世紙就可以攞到BC㗎

今日郵政局空郵掛號寄左，$64
個職員話around 10-11工作天
我自己就希望一個月內到
speedpost/DHL太貴

要咁貴㗎咩
我都係hk post掛號空郵
印象中唔洗咁貴...

每個人背景唔同，唔好同人比較。

如果能慳紙如雙面印，影像一張紙底面共四個，無多餘無謂文件，我經驗係$56.5兩份申請一封一齊寄！

重238g，我怕之後要補交文件麻煩，所以交得嘅文件都交晒先
郵費$48.6+掛號$15.5

巴打嗰時幾耐寄到英國？

睇曬第一版之後 有小小唔明 如果我本BNO

Childen/Enfants(5) 個欄係打0 唔係打1 有無咩分別

你嘅仔女有畀你included落你本passport度咪印人頭
冇咪0囉

thx 咁我0係好正常了

佢無要求嘅唔需要交，亦無替代文件，交唔到寫信解釋！佢哋一啲都唔想睇多餘同無關嘅嘢！而且通常係補正本多，再補額外文件嘅甚少！

一星期內！正常四個工作天，我應該五個工作天左右！

四個工作天咪同特快差唔多？！

網上申請直頭唔使我寄出世紙，出世紙嘅種類應該唔關事
我交嘅文件：過期BNO、BC registration cert、過期特衰護照（正本）、住址證明、香港身份證影印本、countersign表格

no observations
不過唔理咁多喇，用得就算

正常係，空郵以前仲可以比掛號快一日添！因為掛號要另外登記兼專人派件！依家寄英國唔可以用正常嘅時間預算，但其他國家大城市，都可以用大約時間去預算，鄉村地方就要長啲時間了。

冇提有BNO姐
正常BC黎

無本bno無續到，所以你個observations正常！

你呢個case，對以後申請返bc嘅bno持有人嚟講，有絕對參考價值，尤其係hmpo班友唔睇文件去判斷申請人國籍，新申請當續證真係唔惦，俾多次錢就真唔抵了！

星期一空郵掛號補另一份地址證明
今日仲係已投寄郵件 我諗而家既人手
呢個星期都離開唔到香港

啱先都終於Approve咗~~都真係算快手,好彩有#1份Document
除咗本舊BNO. 其他全部俾COPY

我冇畀多次申請費不特止，HMPO仲畀返郵費我
HMPO回信講到好似會改善流程咁
希望以後各位巴絲揸住BC cert申請BC護照都順順利利

多謝兩老

佢印錯，回返郵費係應份嘅，因為之前啲印錯bc/合成獸等嘅巴絲，都係可以回返。

HMPO因為印錯而蝕咁多郵費、時間，都係時候要吸取經驗啦

呢樣英國佬係好嘢嘅，發覺套程序唔妥，真係會諗辦法去改善，減少咗以後再發生問題嘅機會。根本佢哋原本為慳錢減程序，就全部當晒首次首請去做，結果發覺班bno係過期太耐啫，咪見證就續諗住慳工序囉，點不知仲有班潛在bc挖返出嚟，咁程序一定要檢討返。如你講郵費都係錢，重印實際上應該重新審核一次，已經多嘢做到爆，呢啲情況一定要減少再發生！

check DHL 見到快件退還給發件人
爬完頭psot 見到如果HMPO填錯收件人全名，DHL會退回HMPO
請問咁我係咪咩都唔洗做等佢再寄黎就得?

YES

我同老豆老母三本，半個月前續，同好多人都係歸納為Adult first time，有交嘅嘢如下：

舊嗰本BNO
身分證底面影印副本
出世紙正本
住址證明
特衰護照正本
老豆老母結婚證書

完全冇交副簽，亦都冇寫解釋信。寄過去到收到本新BNO用左兩星期（老豆老母嗰本），我嗰本就因為DHL彈翻份件去HMPO，所以遲左幾日先收到。

Tks 聽日去搞先

請問巴打你原本比咩地址証明？

英文民政署地址宣誓

哦，唔該你
我寄左print嘅銀行電子帳單印出黎，唔知得唔得。擔心緊

應該ok，我寄咗mpf基金公司信、銀行信，成功申請

前後剛剛好一個月，今日終於收到了

是咁的，我最近幫家母續返個BNO

咁副簽啊，舊嗰本BNO啊等等嘅相關文件全部都寄咗過去英國㗎啦

咁但係最近就突然收到一封嚟自 Passport Office嘅email，同我講話我仲爭一本BNO未畀佢

但係問題就係我阿媽其實得壹本BNO

咁我想問吓大家我應該點覆返佢封Mail？

因為出世紙啊其他重要嘢都係喺個信封入面，我係咪應該叫佢搵多次，如果搵唔到就將所有文件即刻send返俾我呢？

有冇大佬可以話我知下一步要點覆佢

我呀媽嗰本BNO係喺95年左右issue的，之後就拎特區護照冇續過了

我份件終於都到左英國了
希望快D批到啦

恭喜曬, 哩排好似好易批咁..?

應該係呱

冇剪

你用用咩方式寄？

空郵掛號

我都係

我都係但仲未上機

我想問下到時sendpassport比我，會唔會比個DHL既運單號碼我架？

轉左PRINTED AND SENT之後隔一兩日就會, DHL都會有SMS比你

6號下午到處理中心
7號朝早已交付運輸公司/出發前往目的地

我係報失左
之後佢又email我話我仲有一本，係唔係都唔見埋
其實我應該就無佢所謂既另一本，不過我照答佢搬屋唔見曬，佢就話OK,take 返個record

【武漢肺炎】鑽石公主號滯留港人發燒兼斷藥 港入境處懶理轉求助英領館獲發額外2支水

真係可憐，入境處無能到𢱑多兩樽水都做唔到，仲繼續用本爛鬼特區護照嗰啲係唔係on9

己收

報返
我只係需要交
地址証明
身份証副本
特區護照副本
舊BNO

四樣野

我今日收到新護照，但我出世紙嗰啲仲未收到消息會寫返嚟，係唔係其他嘢唔係DHL送返嚟架？

你理解曬doc入面寫嘅所有嘢未？

出公海開post 又可以引一大班港豬入嚟問洗唔洗副簽

你首先問返佢，話你之前寄咗本未剪角嘅，資料如網上填報，如果佢話呢本無，就叫佢搵清楚啲！如果佢話應該仲有一本更新啲嘅，咁你再同伯友搵清楚啲！真係搵唔到，就同佢講報失，叫佢教你點做。如果佢話手上無舊bno，兼話搵唔到，如上問返佢報失點做法。

我年三十晚寄 本身應該仲早到
因為上上星期郵局無開
今個星期 有限度服務

default每人每日有支500ml水

勿做伸手黨

陶傑 : BNO平權機會達70% 警隊「千祈唔好收手」

有機會 但都係聽住先

第三句嘅意思係唔係我要將我舊時去英國嘅時候用嗰本護照寄埋比佢？既係我而家用緊果本特衰護照？

如你在第三國(香港同英國以外)申請，你所在第三國(香港同英國以外)入境用的入境文件

係唔係要比咗錢之後,
先會知洗唔洗比副簽?

－在香港以外地方出生或結婚
你應自行向出生地或結婚地國家查詢。出世紙上必須列有出世紙擁有人及其父母的資料。如果你無法提交該／該些證明，你可以於Additional information一欄填寫你無法填交該些證明及解釋原因或向HMPO查詢。

Additional information即係喺邊度呀，我唔係好搵到

冇Additional information
寫信解釋

屌你就係睇咗成份都搵唔到呀

想問下父母出世紙同結婚證書俾彩色影印本得唔得？
因為唔想寄失我見有人話得
最想知如果我交彩色影印本洗唔洗寫信解釋？

雖然正常要正本，但呢度已有多個報告，話唔見咗皇冠頭正本文件！究竟沒收咗定消失咗，一直無合理答案！所以第一次寄去，有錢俾核證副本，無錢俾彩影本頂住先，記得影像要清晰，底面要印，可手機影再自行做成A4，當然最好寫埋解釋信啦。佢有權再要求你俾正本，到時再考慮俾錢做核證副本，定手上正本，因為呢次會直接寄去PE手上，hmpo唔見機會較低，但遺失風險仍在，你自決風險了。

其實以前係有一頁面additional information 俾人寫資料嘅，但已經唔記得舊系統定新系統曾經有過。我剛試咗幾種唔同理由去系統申請，發覺真係無咗additional information一頁！我亦可能誤會咗父母資料一頁，解釋俾唔到選項為additional information！我亦搵咗bnohk嘅申請程序，發覺舊系統肯定有呢一頁存在過！咁doc既然要不斷更新，相信樓主都要再收集返資料再處理更新，暫時試咗幾種情況都無，但唔肯定係咪真係減省咗。

咁無嘢嘅，新系統簡化咗係因為佢哋都覺得，跟現系統資料已覺得足夠！至於你需唔需要寫信解釋啲乜，自己決定了！

其實我哋係續證，無嘢比得上本舊bno！就算無都可以報失，從中搵返舊資料，所以你個cases實際亦無需解釋太多，除非你included child，但該本bno唔見咗，就可能報失時需要搵埋父母資料咁啫。

我反而好奇
哩度有無人幫屋企兩老續
兩老係講緊61前CUKC
續BNO時好似HK Watch咁講已經開始有變化？

未有呀
就算係61年前出世係CUKC
而家都要係當年已經擁有過BC先有資格攞BC

我係普通彩色影印
無兩老出世紙
得結婚證書
bno 已拎 and 用緊

唔係有ILR咩

新手大概睇哂D吋步驟
我入個網答哂D問題,跟住佢要我做過passport interview
因為我本BNO date of issue太耐
有無人做過? 會唔會passport intervieW 都fail

我續自己本BNO時
係將兩老正本皇冠頭出世紙寄埋過去
唸返其實好危險

準備幫老豆續
都一定無啊爺啊嫲出世紙

呢度咁多成功續領人士 未見過要interview
如果你被要求interview
歡迎係度分享下

本舊黑皮CUKC passport
Notes入面直頭無講Right of Abode哩個問題

跟住揾到本1983後BDTC passport
Notes先多一項講Right of Abode

HK Watch吹姐
都冇人知幾時

正常吖，無咪寫信解釋，最緊要有舊bno！

一定齊
我兩老Keep舊Passport Keep得超齊整
連埋我自己舊Passport十零本放埋一齊搬屋裝修都無唔見

其實好多父母都知呢啲重要文件，一定保管好。不過有啲收得太埋，有啲特登話無，咁少部分真係大頭蝦嘅。

無咗皇冠頭，真係一單都嫌多！

冇寫任何解釋信就咁寄copy過去？

皇冠頭唔可以唔見

諗爆頭封信寫咩好 唔通直接話驚唔見所以唔俾正本？

無

有何不可？有巴絲回報用此理由批咗，但亦有人信都費事寫都批！咁亦有人寫咗正當理由都被要求提供正本！所以佢哋做嘢無路捉，只有自己盡做同自求多福！

好的 多謝解答

CUKC 都係得個講字

咁我諗唔會有好多人有，係咁嘅話我寧願佢唔好提出嚟

61年前根本係得CUKC一樣野
根本無得話咩"已經擁有過BC"
如果83之前已經去左英國就83時已經直接轉BC一直係BC

話說兩老驚啲文件寄失，於是叫我攞副本搵律師做 certified true copy 再寄。佢收到之後都係要我寄舊 passport（其他唔使），寄完之後就搞掂。

幾好
仲係舊版

我自己其實鍾意藍色
不過就同抽氣扇唔同色唔好攞錯都好既

咁遲早都變藍色
儲多本紅色玩下都好呀

其實舊bno一定要寄去喎，無任何嘢代替，亦續證最最最重要嘅文件！

其實我睇過hmpo相關指引，有指定專業人士都可以幫手做certified true！不過是否適合全部文件，要自行找尋參透了！

可唔可以聯署叫英國俾口罩我地BNO撚

英國都冇口罩賣

過多十年都唔知仲有冇中國特區護照

英國駐華大使剛剛宣布！不會跟隨美澳限製中國人入境！反對針對中國公民的歧視。

就憑你果本英吉列省旅遊文件？

有冇巴絲去過黎巴嫩

你想問BNO有無得同BC一樣VOA？

講真Lebanon抽氣扇比BNO穩陣

Visas
British citizens can normally apply for a free single entry tourist or family visit visa on arrival. British Overseas Citizens and British Protected Persons will need to get a visa before travelling to Lebanon. Persons of Palestinian origin may also require a visa before travelling, or may be required to carry additional documentation with them when travelling. Entry requirements are subject to change, so you should check with the Lebanese Embassy before you travel.

Overstaying without the proper authority is a serious matter. You may be refused permission to leave until a fine has been paid.

無任何地方使用特區護照係「穏陣」，放棄唔用先係最實際。

根據Timatic 資料顯示所有英國護照都可以申請落地簽證。如果你需要穏陣嘅，你需要嘅係一張黎巴嫩簽證，而唔係一本特區護照。

我係BNO用去歐美西方民主文明國家+以色列
抽氣扇用黎去穆斯林/專制獨裁國家

我幫我呀媽續bno嗰陣，搵到多一本紅色封面嘅BDTC，我想問仲有無用？

黑色BDTC
紅色BNO

本BDTC都係紅色封面，寫住British Passport Hong Kong

影黎個封面睇下？

左邊內頁係寫，右邊係BNO
BDTC

續BNO

會呀，我之前幫自己續佢哋仲話續嚟無用，而家佢兩個輪流叫我幫佢哋續

我純粹係想問本BDTC仲有無用

冇實質用途
但係係歷史文物

等左4日，終於有進展

而家應該入面立立亂
我有件ecship都要等足4日先走到

好開心, 今日阿哥同我講原來我申請過BNO
咁多年黎我呀媽都話全家1996年去過日本旅行得我太細過無去
所以唔知我有無BNO, 點知原來都有申請

一係快啲搵返舊證出嚟，睇埋doc，盡快續咗佢！
一係睇完doc，知道各大方法，盡快續咗佢！

我果本已經去到 Your application is being processed
希望順順利利

又搞咗個新嘅，reported abuse please

情願含都唔申請黎巴嫩簽證

已檢舉

BNO 唔可以申請落地簽

Passengers with a British passport traveling as tourists can

obtain a visa on arrival at Beirut (BEY) for a maximum stay
of 1 month. They must have a telephone number and address in
Lebanon. They can apply to extend their stay for an
additional 2 months.

- This does not apply to passengers with a British passport

with nationality British National (Overseas) .

今日收到HM 通知
叫我再簽過張副簽

咩原因？？

無講到個副簽人點解唔得
即係話我個樣分別好 要簽副簽 但我明明簽左比佢

會唔會係副簽人嘅職業唔啱佢criteria?

佢話唔得就唔得
搵第二個

已經搵左 聽日再去寄
希望順順利利

望下本BNO
原來都用咗5年

空郵掛號7個工作日就到hmpo

Lost case，2月4號資料送到英國今日批左有副簽，彩影特衰同身分證就送左過去

請問你係幾時寄？
我5/2寄，琴日先話出發離開香港

3號

你又啱喎我睇嗰個竟然無咗呢句最重要嘅

收到了
但我place of birth 係new territories
有冇影響or有冇得改

冇影響

即係唔洗通知佢 叫佢改翻hong kong?

其實你應該電郵問佢哋，搞清楚佢哋俹簁整唔見吖，定還是副署人或表出咗事，咁你報告上嚟，大家先可以幫你解拆，同時間亦幫後來者唔會重複犯錯！之前有case，副署人幫過好多人，但呢次個PE唔接受大家個關係係同學，應該填朋友！好明顯無人犯錯，係個PE判斷問題！另外你應該問埋佢哋，接唔接受電郵副署表俾佢！咁會快好多！通常你電郵問，比webchat 問個答案會專業啲！

基本上去全世界都無問題嘅，你place of town填咗NT？其實係去台灣睇個IO經驗啫，唔夠經驗咪問你解釋下，記得填網簽要入中名姓名，同埋出生地填香港。

幫咗啊媽搞bno，寫咗信話佢兩老死咗好耐，搵唔返佢兩老既出世紙同結婚證書，寫埋佢60歲家庭主婦，冇profession grade既朋友，比唔到副簽，寫埋樣冇咩點變

不過佢自己比得到舊bno，出世紙果d基本野，唔知過唔過到關

想問下呢個case仲有冇要點係必寫落封信到？

主要寫比唔到啲咩
樣冇咩點變係HMPO判斷

有結果再返黎report

5年後就有藍色版本

我5年前都係睇薪火post 續bno

係呀。

睇少眼都唔得，仲要由頭睇到尾一次。

睇返doc副署個建議，盡力搵副署人啦，唔搵唔知揸外國護照朋友多，有時係唔係專業已經唔係最重要！假設一個退休人士，啲朋友係咪都應該退晒休？

多謝各位師兄幫手， 遺失左十幾年，成功續左bno
print and sent 緊

好驚miss左個delivery

1/2 online申請
冇副署
廁板全color copy
HKID color copy 正反
爸出世紙 color copy
地址證明（政府信+銀行信+保險信）
全部學歷 color copy

8/2 approved

My new passport on its way

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

真係破30萬有啲意外
雖然有段時間真係兩日唔夠就開新po

即係話一路valid嘅BNO嘅expiry period集中咗係某段期間
唔係平均2萬本一年

已UPDATE TEMPLATE

31萬

我老豆老母八幾年黎香港
無香港出世紙
得爛鬼單程証

係咪寫信同official 解釋返就ok

舊年數字

即係增加咗本

2018續證約20000本，有效約170000

數字上好鼓舞，但百分比仍然低！繼續要努力！

係，最緊要係你本舊bno，其他就係你個人文件去證明自己係持證人，父母文件真係好次要！總之佢要乜俾乜，俾唔到你寫信解釋，唔好交多餘文件，亦無嘢係可以取代到。

暑假會去 到時匯報

可以出到pre approval 同VOA無分別

又要續期了

咁勇去黎巴嫩

2029年, HMPO話：做Q死人咩

咁2019年尾真係多好多人一窩蜂續BNO既

黎巴嫩去得，唔係真係危險
依家其實響貝魯特去埋敘利亞大馬士革都不成問題

其實條數都唔係好大
香港發生左咁多事都係多一倍人續
真係平權用呢個數做cut off 應該合理

如果成本正本特衰護照寄過去係咪就唔使再彩印俾佢？ (彩印好貴）

可以，你怕唔怕佢整唔見你，會唔會急用？之前有唔少意想不到問題，要本特衰時企咗喺度！批你需時幾個月、話無收過、話你名唔啱寄返特衰換證先但寄極都未見等！建議都係唔好正本寄去，會彈性啲。其實手機影，自己彩印做文件都得，最緊要清晰無過底，一張紙上下兩面影像底面夾埋8個影像啦，無問題喎。

又唔睇doc

sor 自膠
唔該晒兩位ching

唔好意思幫朋友問
朋友爸爸有居英權計劃cert 但從未申請過護照
朋友哥哥喺申請居英權計劃嘅時候已經出世
所以嗰張cert 有佢阿哥個名
佢阿哥最近已經成功申請英國護照

但朋友喺申請居英權嘅時候未出世所以冇佢名
咁朋友仲有冇機會攞返英國國籍？

上網搵咗陣 有啲話有 有啲又話冇

佢老豆係佢出世個時有BC(我相信同假設佢老豆係1（1）)->有
請準備出世紙同佢老豆張cert

有， 居英權bc main applicant可以將英籍向下傳一代

依條友講野真係無腦先信

主要係因為你係由疫區飛去，唔係因為你既skin color，如果一個美國人，由香港飛去，人地一樣都係收你皮

//大部分甚至拿著加拿大護照或者BNO，但到了異國，人家只會以貌取人，一個中國人外貌//

生於邊度同去申請政治庇護又有咩關係... 真係唔撚明

//瘟疫面前，大家只認人種，不認立場，假使港獨頭領梁天琦今天出獄，要申請政治庇護到美國去，我相信，只要他被踢爆原來湖北琦是生於武漢市，擔保西方各國會對這個政治犯耍手擰頭。//

香港本身成億口罩又唔提比左大陸

//一句「內地廁紙工廠即將停產」的謠言，已把香港人嚇得屁滾尿流，掀起一陣搶廁紙搶米搶物資「瘋」潮。瘟疫來了，我們連一個口罩都自給自足不了，昨日特首林鄭就宣佈，國家會給香港輸出1700萬個口罩解燃眉急。//

-----------
這是一條沒有標準答案的開放式命題：一場瘟疫，讓你發現什麼？

很多人說，一場瘟疫，讓香港人露了底，原來這個文明城市背後，有這麼多野蠻人。又有人說，一場瘟疫讓我們看到人性陰暗面，香港人自私、貪婪、愚蠢的個性盡現……

然而，我認為這次瘟疫的最大發現，也是給香港黃絲最重的當頭棒喝，就是：一，你是個逃不掉的中國人；二，港獨是一條死路。

這星期，一班朋友本來訂好了機票酒店到法國遊酒莊，因為疫情，整個旅程要推倒取消。我奇怪，法國沒事吖，為什麼不去了？朋友說：不是我們不想去，是人家不歡迎我們來，本來訂好參觀的幾個酒莊都來訊息說：不會招待中國人，有些法國餐廳也講明不歡迎中國人了，那我們去來幹嗎？

朋友這團人的成員全是生於香港的中國人，大部分甚至拿著加拿大護照或者BNO，但到了異國，人家只會以貌取人，一個中國人外貌，管你能說十國語言拿幾本護照，管你有沒有去過武漢有沒有踏足內地，在外國人眼中你就是一個新冠肺炎大毒菌，你就會因為「中國人」三個字被拒諸門外。

一場瘟疫讓我們發現，無論你入籍哪國、無論你能說多流利的英語、無論你多痛恨自己的基因，在別國人面前，在病毒面前，你就逃不掉被列為中國人，沒有例外。

看看停靠在日本橫濱港被拒入境的遊輪「鑽石公主號」就是最佳說明，前日王家加勒比遊輪公司已公開表示：「持有中國、香港或澳門護照的任何旅客，無論居住何地，都將無法登上我們任何的遊輪。」菲律賓、越南、科威特、孟加拉等國已禁止來自中國大陸、香港、澳門及台灣的旅客入境。意大利也暫停往來意大利和中國的航班，包括香港、澳門及台灣。

瘟疫面前，大家只認人種，不認立場，假使港獨頭領梁天琦今天出獄，要申請政治庇護到美國去，我相信，只要他被踢爆原來湖北琦是生於武漢市，擔保西方各國會對這個政治犯耍手擰頭。

至於第二個瘟疫帶來的感悟：港獨死路一條，更是明顯不過了。

一句「內地廁紙工廠即將停產」的謠言，已把香港人嚇得屁滾尿流，掀起一陣搶廁紙搶米搶物資「瘋」潮。瘟疫來了，我們連一個口罩都自給自足不了，昨日特首林鄭就宣佈，國家會給香港輸出1700萬個口罩解燃眉急。

之前威風八面說香港可以不用東江水、自己搞海水化淡的港獨友哪裡去了？你們不是說要光復到小漁村年代自耕自種食自己嗎？誰知今日一坨屎一個病就把你們難倒了，連廁紙口罩都要伸手靠國家援助的人，還有什麼資格說獨立？

屈穎妍

居英權既50000份之1

唔該晒咁多位，等我叫朋友準備申請護照先

2020年尾會變幾多本？不過今年若果再無咩大動盪 續領人數應該都會回落返

今年睇呢啲
1. 會唔會好似舊年咁再個個禮拜打仗雖然呢個factor嘅result幾variable
2. BNO平權進展

有得平權變BC 即刻變300萬人

佢新申請，真係要俾正本hmpo，如果係皇冠頭怕唔見，俾錢出定核證副本好啲。另外佢個bc係嚟自繼承，所以下一代如果唔係英國出世，係無bc繼承，至於佢阿哥個bc唔係繼承，睇返佢自身張證書寫乜，有機會下一個代可繼承一代。

想問如果寄咗啲正本文件（例如出世紙）
佢會唔會寄返俾我？thx

居英權計劃cert
出世紙
地址證明

正常會

唔該晒
係doc搵咗好多次都搵唔到答案
啱啱認真啲睇就搵到了

HMPO 會用DHL 寄返俾你 放心
第1包係passport
第2包係你啲document

咁樣都續到？求賜教

佢有舊BNO
唔關單程証事

真係最緊要有舊BNO
我屋企人資料乜都冇比都續到

唔會多囉。

831咁大鑊，加埋當時吹會俾BNO人公民權，所以9月、10月條數跳升。

平權我比較悲觀，只聞樓梯響階段，實質性進展欠奉
英國佬都唔係好靠得住，都係靠自己穩陣啲。 若果今年入到籍，第一時間要去入境處脫支。

因居英權拎到嘅英藉好似脫唔到支

好大機會都係同申請咗居英權計劃嗰批人同一個treatment
因為chinazi嘅concept一路都係首先你係chinazi人

不過其實只要係rights to resident in UK都已經可以係一個好大嘅trigger

唔該晒

搞掂，快靚正！

有IRL都難，又蘇獨，北愛爾蘭邊境又未解決，又食美國支那兩家茶禮，仲有個垃圾外相

正常有BNO歸化張紙，有就比埋，無就寫返解釋

老實講，當年都係得300幾萬人攞
計埋死嘅死，移民嘅移民，加埋嘅壓力根本未必咁大

大陸講到明唔承認居英權計劃，所以正常係脫唔到！另外嗰個所謂脫籍計劃，信佢？無事無幹就名叫民海，佢捉人時會話人名叫敏海，於佢記錄上切切實實係中國人喎，呢啲內政外國無權介入！仲要將自己國籍資料俾入境上繳中央？依家喺香港透露咁多國籍資料俾國家機器？所謂成功脫籍真脫定假脫？會唔會申請續回鄉證測驗一下呢？

你係唔係想講歸化BDTC? 無人會因歸化而取得 BN(O)

同埋，呢張嘢都無用，單程證一樣無用，佢哋要睇出世紙係要睇上一代嘅英國國籍狀況（我成日都話 ，BN(O)睇上一代係無意思，因為所 有BN(O)都係登記取得），你畀唔出，直接寫信解釋就得。

31萬
恭喜恭喜

你講得啱，但當年歸化BDTC同登記bno基本上係一齊做，所以有張歸化紙某程度上係有啲用嘅，同埋佢system都有問你有無歸化張紙
而其實根本上有舊BNO加身份證number就搞掂啦，要check會check唔到？

無嘢重要過嗰本舊bno，包括included child嗰本！

問題係總有啲傻仔唔見咗/登記咗nationality無攞護照/大陸落嚟唔知點做

1. 只有係灣仔打大交嗰班CI嘅情況先係一齊做
2. 張嘢無用嘅原因係所有BN(O)都係登記所得，同你父母點樣取得英籍無關係，所有人嘅BN(O)都係獨立取得，你唔會有任何情況因為你父母有BN(O)，所以你會有BN(O)，睇黎根本哂時間。
3. 個system. 只係有興趣想知你張BC嘅歸化證書／登記證書
4. 如果大家keep 住過期就 續返嘅，根本就唔使查家宅。（雖然BN(O)根本查黎都廢，但係好明顯個System 係針對BC黎設計，兼容BN(O)，咁少人用理得你咁多)

份doc 話地址證明可以用銀行信
但官網好似無寫銀行信

有無人用銀行信可以做地址證明？

爬舊post睇到人地有補交流程

由我收到需要再寄住址證明電郵通知到hmpo已簽收
都仲停係Application being processed
咁樣係正常？

同埋佢叫我信封面要寫埋名同參考編號
個編號我寫hmpo電郵標題既ref number 係咪無錯 （唔係PEX）

我用星展銀行基金交易通知書都過關

冇咪1823問政府部門啲垃圾野
叫佢用信覆

例如乜垃圾野

我都試吓先

某辦時處開放時間

有人試過得 唔使visa

一定有關員唔識分BC/BNO
問題係你夠唔夠膽博一博

香港飛搏唔過。

去得黎巴嫩都99%飛入去機場啦
敘利亞陸路入境黎巴嫩的話我服

居英權主申請人脫唔到，但主申請人子女就算透過居英權獲得英籍都可以脫支。因為主申請人可以傳國籍俾一代（by descent)。

但好多by descent嘅香港人傻到香港生完仔幫佢申請英國護照。食咗檸檬先知個仔攞唔到英國護照，被逼攬住火車過世。

一早提佢地要生就去英國生，無人聽。

我指係香港經中東轉機，行李直掛到黎巴嫩有伏。香港地勤check到就連飛機都上唔到。 咁可以係土耳其停一兩日再飛入黎巴嫩嘅

靠香港政府真係等仆街
過咗一個禮拜都仲柒下柒下

黃先生稱，知悉母親確診後已隨即致電本港入境處，「畀我感覺佢係無措施，亦無人收到消息話有香港人確診，佢話會開file（檔案）先，會有人跟進」，黃坦言父母屬長者，擔心他們下船後，手機無法打長途電話，會與他失去聯絡。他直言不奢望港府做到甚麼，「佢連口罩都搞唔到，我唔明點解其他人買到口罩，呢個政府不知所謂！」黃先生亦曾經聯絡船公司，公司指由於郵輪在日本，香港這邊不能處理，他感到十分無奈。

靠正苦班垃圾死得啦，船上呢班係咁，武漢個班又係咁
（雖然我覺得武漢個班抵撚死，唔應該幫）

今日收到msg 批左

自己果本收到文件後成個月先批
幫兩老搞竟然快到3日就批左仲寄埋

想問下BNO 我7月生日 佢寫左 "日期 JUL, JUIL 年份"
個JUIL係咪正常都係咁架

法文黎

唔該巴打

好話唔好聽, 用BNO入境，搵英國大使館好過；
用廁板入境，應該搵支那大使館，
但支那大使館都優先處理支那人先過香港人啦，
更何況包機，支那會搵機返香港？
係都返支那啦！

一國大於兩制，就係咁撚樣囉

大家睇嘅now都唔同

我睇嘅now係話優先快速檢疫長者，
之後岸上隔離
其餘香港人都係檢疫後再岸上隔離

專機接返香港果班香港人，係起武漢果班

2月10號DHL寄
12號話送到HMPO
今日HMPO話簽收左
跟住唔洗半日就send msg話approved 埋

比我想象更快
可能文件齊晒所以快手
除左舊bno 出世紙同地址證明
特衰護照父母出世紙結婚證書果d都係俾彩print佢

恭喜囉
我連兩老皇冠頭全正本再加正本結婚證書去HMPO
收件後都要三四日先Approve

土耳其有船坐入去
去到黎巴嫩的黎波里

正本文件同新BNO係一次分兩個信封收到哂定分兩次收到？剩係收到BNO咋

2個

分2次收

宜家持有bno 人數係幾多
有無個數係到

thz #hoho

再等多8日，終於到左英國

咁耐嘅
我5/2寄空郵掛號
12/2已經簽收埋
而家processing application

呢個post雖然無人會想聽
但係其實就算你係用特區去旅行
作為一個BNO
你都可以搵英國領事館求助

Page 6:

用frdex/ups/DHL咪無咁耐囉

你係普通掛號定特快？

我7號用普通空郵 依家同你一樣

普通空郵掛號

咩無人想聽啫，係得呢個人post教開人嘅個個都知啦，發現新大陸咁嘅款，我之前已經講過呢份嘢所講，要面對嘅實際問題係，當你被拘留、暈撚咗呢啲情況，邊個畀你揀領事？執起你本嘢見到係火車頭就幫你搵中國領事館啦，如果要確保你肯定會見到英國領事，就唔該用英國護照入境。

未必一定bno, 大把bc

一起身DHL就派件 一次過收哂兩份
btw HMPO收哂我特區護照吸印仔既影印本 淨係退返有樣個兩頁是咪正常

終於收到Passport
好感動

好多人唔同講法
有人就影印野全部收起
我自己就全部文件完封不動送返黎
不過你個情況都真係第一次聽

身分證 地址證明 工作證明都有寄返嚟
就係特區護照影印本得返兩頁
不過嗰啲都唔重要 唔見左都無所謂

話說之前男朋友申請有問父母資料
但我申請嘅時候就無問過
好驚係填錯嘢定點
我依家齊文件 住址證明諗住用mpf月結單 中英對照
唔知得唔得呢？

我同幾個同事一齊申請 我自己唔洗 有同事要

而家政府話包機，咁果70個比唔比上機？

有香港身份證就上得

支那註日領事館就肯定唔得
港府就應該得

到時吓留意新聞

報郵輪團。大部分都係老人家，真係拎外國護照都唔出奇；

香港後生果班。外國護照就9成係BNO啦

其實起度吹奏支那，特區護照果班，
去做下入境處，或者做下AV狗，
起機場睇下幾多支那人拎緊美國，加拿大護照出境香港啦

復活節要飛,而家搞趕唔趕得切

唔整一定唔得

每個人背景唔同，千祈唔好同人比較，你是獨一無二嘅！

原定3月29飛，我都啦啦淋幫啊媽續返本bno，而家到咗英國兩日仲未派比hm passport office，佢仲要比唔到我啊公啊婆d資料，同埋冇副簽到，希望趕得切

其實佢哋完全無需要收你任何嘢，除咗副署表！呢度一向用俹簁去形容佢哋辦事態度！咁究竟佢哋真心定無意，如你所講邊個有所謂！不過係收咗正本嗰啲最慘啫！

如果你有續開，基本上趕到機會極高，但過期太耐呢，就搵定後路了！呢度嘅故事係，永遠預算追不上意外！佢哋做嘢捉唔到路，有啲等好耐嘅，交齊資料文件都唔知點解咁耐！特衰永遠在手，續唔切都唔影響到個行程吖。

如果要副署但唔俾解釋又唔交嘅話，有機會轉做paper form叫你再簽過！咁又要搞一段時間了！有時個PE嚴謹，你無法預知，只可自求多福！

宜家哩段時間最大問題係寄文件所需時間耐好多

其實之前多人申請時，空掛平均兩三星期時有所聞！要快一定速遞公司，就算郵局speed post都可以慢！

Speed Post平呀嘛
不過我剛剛幫老豆續
星期六郵政局寄
今日已經上飛機
唔係真係慢

P.S. 我件口罩件Speed Post入黎就塞住好慢啦

希望冇事...

我都好快到咗英國，但冇人派件

15 16係星期六日啵

大家要預多少少時間

On Sunday, major incidents were declared in south Wales and parts of England, as parts of the UK were buffeted by wind gusts of more than 90mph.

Storm Dennis: Flood threat remains after weekend of disruption

郵局所有嘢，正常唔會慢，空郵掛號四個工作天之嘛！但當太多人用，用爆咗佢個限額，就會慢！香港其實上到機都無問題，早幾個月出事，全部係英國皇家郵政慢件！不過呢排香港少咗機少咗件，或者整體上幫英國快返啲囉！利申：我份當時都係掛號飛去，五天簽收了！

咁快既你我4號寄，至到而家你尾三果個步驟

你早幾日咪一樣撞正大風暴咩Ciara嘛

仲有，若果不幸被拘留，當地政府只容許入境時國籍國家行駛領事保護。根本無得揀。 幾年前埃及單嘢搵香港政府乜春都做唔到，因為當事人係用BNO，只有英駐埃及大使館可以介入。

我份補件副簽都到左了

我到咗啦，仲入埋系統，希望佢一陣開工快d批，趕住三月尾用

副簽 send email 咪得

佢叫我寄番去
定我自己睇錯左

想問有冇人知道點解我本bno個code係寫GBR唔係GBN咩？

GBN喺頁最底

你無睇錯，但建議過你聯絡佢哋可唔可以電郵俾佢哋嘛！有巴絲試過即批㗎！

佢地都收到我既正本 唔問啦
希望順順利利

頭先我想網睇返之前有人講過又話1961之前出世嘅人同出世紙係皇冠頭有可能拎返BC究竟真唔真啊
聽日幫老豆既返本BNO去續，佢完全合乎晒上面兩個原則仲有黑色嗰本嘢添

岩岩幫呀媽搞左
HM office 收到文件到佢批埋係英國寄出
一星期搞掂

重點係 歸化入藉張紙

你係咪指之前有位巴打嘅呢一張啊

應該係
我都係睇post 自己理解

吹風啫，十劃都未有一撇

我擔心續撚完又要搞一輪俾錢好撚麻煩

無得擔心咁多，續咗先就一定最安全。

如果呢件事發生咗你老豆先續，就會比依家麻煩100倍，甚至有機會喪失平權機會，因為你唔會知呢件事發生時會唔會劃線 。

收到，抄下老竇有冇將歸化紙先

今日收到DHL tracking no.
但我個名寫少左個字
Like T. Chan
係未會彈番去HMPO再寄過
同埋我見一開頭幾封email都寫岩我全名
但之後幾封就寫少左最尾果名
Like Tai Man Chan變左Tai Chan
有冇事？
好驚佢BNO都印錯名

email啲名方便佢㗎啫
除非佢全套system包埋可以send email畀applicant嘅component
咁先可以係database recall返你個全名出嚟

佢有你頭先upload嗰張相入面張cert嘅話就唔使等啦，已經係BC

佢有無申請過居英權先？無就唔使諗，繼續揸bno，有呢，咁搵到bc證書之餘，你都會因繼承一代而有資格申請bc！至於61年前嘅cukc，直到呢一刻都係只有人吹，政府都無郁過，相信有排，係講緊最少10/20年為起點....

cukc都唔知幾時先平到權

差唔多死晒，咪越嚟越高囉！

講得正確

一個唔覺意好似當年抵壘政策
要你有現時生效BNO先有平權
喊都無謂

Dominic Raab 被炒先再講

我由HM office 收到文件之後四日搞掂（計埋星期六日），而家等佢寄返香港

30萬的確出乎意料地高

好耐冇見

少左爬文

我空郵掛號話14號送左去英國
但HM Office tracking 仲未話收到咁點好

收左HMPO都唔會咁快UPDATE

你郵寄話到左就得架啦

HMPO未UPDATE姐
我個情況同你一樣

The HMPO is NOT only serving you.

去皇家郵政check吓邊位大明星簽收.....

後日飛日本
準備幫本新BNO破處

我想問下 如果passport 有錯
佢叫我寄翻比佢同埋keep住張receipts for the cost of sending the passport back
咁佢收到我本passport 之後 要點樣先可以claim到錢？

入返你用嚟畀BNO fee張卡度
當然最長可以要你等幾個月

俄羅斯駐香港總領事館今晨發表聲明，由明日（20日）起禁止香港居民進入俄羅斯，包括所有原因。但持BNO者不受限制。

通常張寄件單，係夾埋入去你寄返去份件入面，一次過連印錯嘅護照寄返去！錢會之後自動入落你申請時嘅信用卡戶口！留意你去速遞或郵局時，話俾佢哋知點做先可以入返張單落去！

入面好撚多五毛又要入去打五毛

:特衰俄羅斯有免簽 BNO貴咁多都無la
:你本特衰而家入到俄羅斯咩? BNO仲入得喎

講真
我覺得俄羅斯都有機會唔出Visa俾你BNO
因為依家禁馬桶板唔係政治原因而係抗疫原因
本身英國護照拒簽率都唔低

要幾悶先會去俄羅斯？

11 號寄
今日話我approved
唔洗再用特衰

兩年前突然有十日假
剛剛好打完世界杯機票極平
無計劃下我就去俄羅斯走一轉

咁好唔好玩？

仆街網上好似填錯咗本bno過期係94但原來係04，會唔會又好麻煩

寄咗未？ 未寄就 寫多封信話填錯咗啲乜，寫返個啱嘅上去，記得要正式書信格式，上款下款簽名日期要齊。夾埋啲資料一齊寄

岩岩今日寄左btw我老豆同呀哥renew,記得好似只係呀哥個Parents information 填錯左老豆bno過期嘅日子

咁由得佢先，等佢搵你先算
不過呢啲小問題 應該就無乜嘢嘅，唔使太擔心

順道提吓諗住用火車頭啲香港人。

武肺單嘢攪到所有東亞人一律行出街都俾人當帶菌者。我早幾日係Luxor無論坐的士、機場出入、街邊行過，啲人已經corona corona係咁講。坐車就一定俾人問係邊度嚟，係唔係支人。攪到所有東亞面孔全部變晒過街老鼠。

我唔知依家攞住火車頭週圍走外國有咩待遇，但遇咗入境好麻煩。

利申: 我長期不在香港，而且唔係揸火車頭出入。暫時出入、過境歐洲都無問題。 不過係預咗俾人當帶菌走犯咁看待。 對住果啲口沒遮攔一口咬定我係帶菌者嘅埃及人，我都盡量配合佢對想法對住佢地咳幾聲。

係就咳多幾下

我星期六寄空郵掛號
星期二已經到英國處理中心
不過依家一直Kick住未派

我出現左果小問題 希望可以解決到 我身分證有英文名但我特區護照冇 之後佢同我講佢話我資料不相符 但我特區護照到期可以拎本新再加英文名上去 😨😨😨😨😨
咁我想問有冇人知道點樣去聯絡嗰邊既人 想交代返呢件事？因為我搵唔到一個有用嘅email去同佢哋溝通

岩岩收到本BNO 但係一打開本野見到有相果頁既背面有幾滴透底既水痕咁
係咪正常??

防偽特徵黎

幾個月前講到興烚烚既平權 係咪已經冇左件事 去返之前長期觀望既姿勢？

換身份證加咗英文名
上次個CASE要續特區護照有英文名先再寄

去散心為主
無太高期望所以無太大失望
我去旅行鍾意同當地人交流
中東中亞都識得好多新朋友
俄羅斯人真係算比較冷漠
同埋英文交流真係麻麻地
我用爛德文溝通好似仲好過用英文

只聞樓梯響 ONLY

officer食fish & chips留低嘅痕跡

上個月去台灣 搞台證發現廁板仲有幾個月夠期唔比申請 好在有本BNO先搞到 廁板夠期唔續lo

員工食完Fish & Chips 然後拎起你本BNO 留低落黎既油漬

你睇清楚成本護照，印刷非常精美，有幾頁充滿細字，務必細心閱讀！

等吓啦，嗰邊打風，亂到爆，要時間復原。

佢點聯絡你？無俾聯絡方法你？webchat 囉！

嗰位巴打仲要正本寄過去，寄極都未見本特衰返嚟，後來無報告搞成點

唔駛啦，睇住佢地面色都變埋，即刻調頭走。

佢直接用email 搵我囉

我個email淨係叫我交改咗佢身分證俾佢囉 其他問題就唔好搵佢

我淨係特區護照冇英文名

我都唔知HMPO做野係快定係HEA

Reply 佢睇吓咩反應.....

未破1小時17分鐘嘅記錄

佢都係，要佢特衰改埋，俾副本證明先至繼續再批！

你嘅意思即係我要攞本身嘅護照 先可以繼續喇

你問咗對方先，佢會教點做！上次位巴打就係要改好晒先批，但每個人背景唔同，佢個case只作參考！印象中類似嘅case都有，做法亦大致相同！

覆EMAIL
比改咗佢身分證圖

報告返先,幫啊媽續BNO,冇副簽既情況下,闖關失敗咗...
寫咗信解釋都冇用,樣又同舊BNO冇咩點變過...我媽身邊D朋友有BNO都過晒期冇續好耐,仲要佢普通C9,邊有PROFESSION GRADE朋友...
唉,好麻煩..

20 February 2020

Dear MS XXX
RE: PASSPORT APPLICATION FOR MS XXXXXXXXX
Thank you for your passport application.
As your last passport was issued over 24years ago, I will need you to provide a counter signatory.
Please ask a suitable person to complete the attached form and then return it to me.
Please reply to:
XXX, International Team X
Her Majesty's Passport Office
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK
PLEASE INCLUDE YOUR REFERENCE NUMBER ON YOUR REPLY ENVELOPE.
If you need to contact us, please email us at: XXX@hmpo.gov.uk
Yours sincerely

XXX

唔搵唔知揸外國護照朋友多，出盡食奶嘅力去搵啦！doc有寫個首選次選係乜，再搵吓啦，國籍為先工作係咪專業並非最重要，唔好放棄！速去搵啦！問埋如果e-mail點俾佢哋，有機會快啲處理。

其實會唔會影響到其他國家唔比你入境
Landing card寫HK ，但一見passport 係Kwun tong

有無巴絲分享下？

place of birth 同 住址有咩關係

只係諗會唔會對入境其他國家會有影響

例如去台灣整台證，出生地填香港，但本passport又係Kowloon呀Kwun tong，咁咪資料不符？

送中之後臺灣人點都對香港有啲認識

想講下最近用bno去啲次熱門國家嘅入境經驗
1.Oman阿曼
EVisa policy前去 係visa on arrival比錢喺機場買visa
買左之後入境嘅時候個入境官話我本護照寫住overseas
唔知比唔比用visa on arrival 叫我去第二間房等
去左間房之後有個高級啲嘅官問我呢本護照咩嚟未見過
話佢話唔到事 要等幾個鐘後再高級啲嘅返嚟先決定到
又問我呢本護照有冇英國居留權
我話冇之後佢話咁應該會deny entry
問我有冇第二本護照
我拎本特衰出嚟之後話我做乜唔一早用呢本
跟住9秒9帶左我去入境

2.土耳其
雖然特衰免簽證
但我都係決定比$30美金同本bno做evisa
土耳其evisa個網有HK(SAR)同HK(BN(O))
揀左HKBNO之後個evisa nationality都係寫HKBNO
之後喺外國check in去土耳其嘅時候個地勤話我evisa個國籍好似有啲問題
之後解釋左好耐佢先明
BN(O) 就係British National Overseas先比boarding pass我
去到Istanbul SAW機場個入境官望左望我張evisa
就拎起電話叫人過嚟的左我入房
話我張evisa 國籍同護照不符
我又解釋左好耐 佢又查左陣電腦先搞得明
最後入到境冇問題

3.烏克蘭
順利入境冇問題
之後查返有啲人話bno去烏克蘭其實要簽證

4.約旦
其他人一分鐘入境
到我嗰陣就望住我info page又查電腦又打電話
搞左差唔多十分鐘先順利入境 冇問過我任何嘢

最近用嚟去日本 要拎香港身分證對
去丹麥問咗幾句就入得

阿曼

我12 係日本返來香港都係
地勤要睇身分證

佢身邊d朋友得過期bno，我搵我朋友幫簽算

我朋友用加拿大護照返香港地勤都要睇身分證

我今個星期一日本返都冇望身份證

日本移民局睇咋 地勤冇理

冇試過arrival嘅immigration睇
地勤反而好常見

想問下 如果第一次用 港共PASSPORT 入過境，但呢家續左BNO想轉用 有冇國家係唔比? 例如 越南 , 日本 , 台灣之類

冇

Update進度
13號英國收到資料文件
19號approved + sent
21號收到DHL通知24號送件

之前用特衰買左機票飛日本，唔知可唔可以轉BNO check in同過關呢

證件呢啲嘢不嬲你去機場之前任改㗎啦
除咗名之外

有冇SMS

可能個櫃full左 未派到
我今朝拎左新BNO
下午又收到SMS 拎番舊BNO
係同一格

今日用bno入境transnistria 張visa arrival card個國籍出null
應該係佢地電腦冇GBN呢個code

我上年3月去阿曼 已經無咗visa on arrival 拎eVisa去counter
佢部機讀唔到GBN 搞好耐 但個高級I.O好有心機搞 佢最後問我有冇其他國籍 例如特區護照 我話我真係冇 佢就用人手入資料再扔印畀我

如果你有近期阿聯酋出入境印可以免簽入

有冇人用fedex寄過去英國

大把

唔照出British
出Null

咁佢喺個system入面冇define好GBN個code嘅nationality
咪出null囉

我都批左啦
想問下大約會幾耐收到?

其實有無人已經攞到藍色BNO？

仲未聽過藍色passport已派街 。我建議你哋如果未續仲係過咗十幾年期嘅就咪鬼等啦。

前年係GBR

前年去直接GBR

有冇人而家見到BNO就眼冤

如果鑽石公主號上面嘅香港人有BNO
日已落帝國會點做？

眼咩冤？

幫到你R多兩支水。

唔好再話BNO冇用
今日實測BNO仍可係越南胡志明機場攞落地簽、可以check in所謂支那人不得內進嘅酒店，去咗好多地方消費都先問你邊度黎，大家影定passport係手機show俾佢地話Hong Kong就過關笑笑口咁歡迎

我幾個當地嘅純正越南朋友以前到依家都話香港人唔係支那人 質素大部份都高支那人幾班 大部份亦都好有禮貌同埋可以講流利英文 唔似支那人on撚99 以為全世界要就9佢地 係外國一開口就支那話

想問下我96出世但係全家都冇bno係唔係GG？

仲有呀，上年11月去阿曼仲有visa on arrival。不過我自己用BNO申請網簽，無問題。

可能快派啦

後話: BJ個頭可唔可以執返好少少

名同PASSPORT調轉

BRITISH 係咪多餘

緊急護照，粉藍色

跟返舊黑色
BOTC下面UK係咪轉返自己地方名

有圖？

你想要咩圖？

是旦影張有username+越南無上裝餐廳

薄紗？
越南係一個會令人沉淪嘅地方

下個月就有新版本bno了

要畀brexiteer patriots要打飛機嘛

New blue British passport rollout to begin in March
救老母

藍色準備出場

共享支那人榮譽

所以早講咗，一有藍色呢條友會第一時間俾大家知！三月開始出貨，年中鐵定改晒，想要咩色嘅自行執生了！

所謂無，係真係無登記過，定手上無實體，或父母扮無攞！你睇晒doc，留意自己中唔中身份證大法，唔中嘅，咪努力啲，去攞第二個國家嘅護照囉，人生滿希望！

藍色Passport上面印有British Passport,
唔知BNO會唔會唔印呢？

睇唔到點解唔印，如無意外會用返同一款白簿印

封面再分唔到BC or BNO囉

依家簽發嘅都分唔出啦

同特衰一樣色

咁非botc咪

我都係中意紅色多啲

希望bc同bno封面會有唔同啦

咪同依家一樣囉，所以依家bno observation多咗段嘢，以後都唔會大變，封面一樣。不過新版資料頁好似改用膠.....

唔會唔同啦，依家已經一樣

bc不嬲封多句european union，點會一樣

舊年已經無咗eu啦！依家兩本封面係一樣嘅！

好似上年印個堆BC已經無呢句

原來係咁

英國脫歐啦點會仲有EU呀

依隻藍金色又幾靚

個人覺得依隻藍金無咩特衰隻feel 反而係咪似美國護照?

之前都係海軍藍

帝國之榮光！Royal Blue ！

希望d金粉無咁易甩

頂 本野紅色 似足中國護照
想換

唔知會係咩色呢
可能今日開始申請都會係新色LU

藍色 → 成本特衰護照咁 不了

紅色 → 成本支那護照咁 不了

估計起碼5-6月先，佢哋要清晒存貨先出藍色封面，呢段時間應該試印出住少量先。既然內政部講實年中，咁應該起碼六月先全面用藍色。

睇 britons in hk 個 tg 引 BBC reference，
話有班喺 diamond princess 上邊既 British Nationals 上禮拜已經坐飛機翻左黎，
想搵翻個段全文 confirm 下

個樓主炒左車啦

唔止改色咁簡單，內頁都有改善！下個月開始推出：

硬膠頁

Country code係GBP?

資料果頁

有片睇
可以成本睇晒

好似啲東歐護照 好樣衰

我都覺得好核突
成本野好灰 又單調
而家嗰本多好多設計

同特區啲特徵一樣

屌拿星
而家續BNO呀而家
叫你揀衫呀而家！
又話紅色似支那護照 藍色又話係特區護照
做乜尻姐你地

無咗英國啲地標

但係想講佢隻手好靚

回歸返十年前個色調，但當年每頁都有隻雀精美好多，而家係簡約得濟！其實係咪法國佬整古佢

未出之前又話等轉藍色先換，
而家出左 detail 又覺得內頁唔靚趕住換紅色

早續早享受
遲續有排受

內頁用番舊設計咪算

機碼 第一行國碼GBP係咩玩法

BTW，其實香港新個本火車頭有好多 detail 位要用紫外光燈照先睇到，
可能新呢本英國 passport 都係，
睇下黎緊 home office 會唔會有多啲資料向國民介紹，
到時就算係藍面話唔定都會有驚喜

藍色個本都幾靚

呢個就一定，Gemalto 自己網頁都有大把介紹，話唔定一啲以前無嘅會加落去，英國公佈話有最新防偽特徵，但有幾多幾新要揸上手先知了。

本sample 真係流流地，第一行個碼係名行先過姓

依啲都有開箱文？

炸魚油漬係咪冇咗？

舊年11月去日本大阪, 用BNO, 完全正常,冇叫睇身份證, 10月去台北都係正常, 之前3月去用特衰護照,今年未有得出發唔知情況

係

條片Home office post 堅野啦

咁就冇左經典野

原來今日HMPO公佈左新護照既特徵
（亦有88年起至今各式既護照特徵）
大家可以按入去J下本野

貼出黎俾大家睇

睇返酒紅色尾水版本，內頁無論正常印刷定UV印刷圖案，都可以用精彩嚟形容！其實201x年兩款印刷圖案都相當精美！可惜十年期，多數人只可以擁有其一！新版如特衰上一水版本，無乜特色可言，但資料頁則用最新科技，如現水特衰！

黃世澤 - bno回到藍皮

我哋揸紅色嘅都要十年後先有得換啦

你可以而家換架

勤力啲去幾轉東歐/要簽證嘅地方，
將紅皮榮休換藍皮好過啦

一年要去幾次先得？

中東國家係咪多數要簽證？

你報失再換咪得

唔使，俾錢就換得，佢哋雖唔建議未到期未用晒就換，但估計到時大把想轉色嘅英國人照去換，所以舊年請定人，其實訓練得嚟，主要應付轉色換證潮！

唔係
其實越黎越多國家玩E-visa
簽證都只係自己印一張A4紙出黎
真係要貼紙簽證國家越黎越少

啱啱換左半年到

無理由咁浪費

仲有邊D有貼紙簽證

日本

日本只係貼紙當入境印
貼紙簽證係講大大張個D

阿富汗 伊朗 土庫曼之類囉哈哈哈

近嘅有越南同柬埔寨

美國

伊朗有興趣

去獨裁國家係咪要用返獨裁護照特衰

已申請

拿
獨裁伊朗用獨裁特衰就係免簽証既

P.S. 認真講我覺得係
用獨裁特衰去獨裁國家
用BNO去歐美唔需要俾人見到堆印審犯咁審

呢樣肯定係，一係唔好去呢啲地方，呢啲同自由世界相反之地，反正揸英國護照入去，都無人保到！

agger

伊朗有831式總統選舉既

有冇人想去沙特？

有伊朗visa 喺本護照度以後西方國家都唔洗去

堅？

伊朗已經唔再蓋印
等游客唔會因爲你講既原因而卻步

其實沙特都值得去
剛開放人唔多夠舒服

去麥地那

雖然唔入得先知寺

麥地那同麥加其實你都唔去得

自膠Sorry

其實幾靚吖
不過visa 頁冇舊版咁有特色

笑死

毫無英國特色
而家嗰本設計有 英國國旗🇬🇧倫敦地鐵🚇 紅色電話亭 莎士比亞等等
新嗰本換咗個封面做第二個國家都唔會覺
反正入面都冇設計

有冇人信咗伊斯蘭教

我只可以話我接受伊斯蘭文化

舊個隻白色咪幾好

我都覺新不如舊

題外話
新版設計同某廁版護照一樣
個design同個資料頁一樣都係膠

呢本specimen

裡面簽發國係錯
姓跟名次序倒轉
新護照封面質地好似麻麻地...

改咗啦。

用火車頭去伊朗無咗免簽，只可以落地簽。

IRAN - published 10.02.2020
Nationals of China (People's Rep.) with a normal passport,
passengers with a Hong Kong (SAR China) passport and
passengers with a Macao (SAR China) passport are no longer
visa exempt. However, they can obtain a visa on arrival.
They are required to clear the medical and health check upon
arrival. After that they will be given a certificate.

只係因爲武漢肺炎疫情暫時影響
講得好白要健康證明

點解可以咁撚似特衰 連側邊都抄埋

真係好求其

就咁睇好似冇咩太吸引到非去不可

日本以前就係

寮國，緬甸

而家仲有冇得申請

支那護照有得申請
讀大學時有支那同學問我地係咪都要去日本總領事館整簽證，問我地坐咩車去

97前的美國visa

同佢講要去返佢個國家嘅大使館申請

早你10年反而係蓋印

好好j ，新版係依隻色咪好囉，同聯合國撞色

你要嗰張嘢最低消費WH喎

靚條撚，個title page成個墓碑咁，黑白照車頭相咁

我都有呀，巴打
當年去日本要簽證，如果唔係學生，要有幾萬蚊存款證明

呢本係緊急護照嚟

想請教各位，利申有睇置頂message同埋google doc，
我本身有bno (啱啱出世個陣攞bb相），上網交申請個陣佢recognise左我係first time application, 咁我睇first time application 係要交parents birth cert同埋marriage cert, 但我parents 既birth cert好大機會搵唔番，如果淨係寄parents既marrige cert，再係additional info度列明返原因得唔得？

定係基本上我呢個situation可以照全部呢d document都唔使交，淨係交番一般需要既文件就ok呢？求有心人解答

邊啲畀唔到嘅寫信解釋
新system冇咗additional info

1. 舊BNO
2. 出世紙
3. 副署
4. 地址證明
5. 其他證明文件
其他證明文件有就比
冇就算喇

我bb 相bno ，冇比過任何父母資料都成功續到，解釋信都冇寫

副署有時好緊要
唔得就唔得

如果97年之前 我身處過外國係咪肯定我有BNO? 96年唔會有特衰?

用咗身份證大法／SAR先
所有申請護照費用一律唔會退還

謝巴打！

謝巴打！但我睇佢個What you need to send有parents’ documents所以先問清楚，又唔知點解佢reg我係forst time applicant 係咪如果唔齊文件都會叫我再交？但費事再交又晒多次courier 錢，btw而家申請係藍色

doc咪有寫點解變1st time囉
基本上最core要嘅係你自己啲證明文件
同埋countersign

頭先收到email話又要副簽俾佢。上年12月特登唔簽都過到，睇返紀錄上年都係咁樣叫我簽我都冇理
今年佢啲email用字好似又唔同咗

係咪Mcdonald叔叔？
我幫啊媽搞，佢搵唔到人副簽，我幫佢寫埋信解釋都冇用

咪就係太多人側側膊，個個老馮唔簽囉，之前好多人上嚟牙刷刷話特登唔簽！但嗰啲俾人彈咗無副署嘅，要轉paper form嗰啲又見唔到？我早警告過做壞規矩只會影響後來者！總之後果自負，無副署比無父母資料嘅人彈得仲多！仲有：唔搵唔知揸外國護照朋友多！

你搵你朋友幫手未？

佢要求俾乜就交乜，唔需要俾多亦無其他文件代替到，交唔到就寫信解釋！基本上你有舊證，好少要補件，尤其是父母資料相對唔重要，included child case兼lost case例外，留意有關父母文件需交正本，但已有唔少case有去無回頭，建議有錢做核證副本，無錢手機影自己底面印，記住影像清晰唔好過底。至於事否轉藍色，你收到咪個囉，唔使估亦估佢唔到，因為佢講明下月開始兩隻色都會有，想要酒紅色就問自己點解一早唔去搞。

一定唔會有特衰，但有機會有bdtc用嚟旅行，至於你有無登記bno，問父母最清楚，佢會唔會如實答就係你家事！身份證大法或sar對你搵到是否登記過bno有幫助，但留意sar幫唔到included child，要sar埋父母，有case係included 落兄姊度，可能佢哋兄姊早已成年吧。

搵咗幫我簽果個中學同學簽，填咗friend不過佢應該真係見過我啊媽

同埋可以scan再email比佢

我件Document空郵15號郵局寄
18號到英國Heathrow Worldwide Distribution Centre就一直唔再行

完全ok喎，其實同學之間，認識父母等閒事，見面之緣有，真係有計傾嘅亦有，朋友個定義，在乎你同朋友點睇，同佢肯唔肯幫手簽囉。問咗可否e-mail收表未？

正常！每個月都有咁情況，何況之前打風，一積壓就慢件，高峰時等三個星期都有！俾啲耐性啦，郵局慢件多，失件少。

呻下發下牢騷罷了哈哈

有無巴打試過收兩份from hmpo嘅dhl

正常架 追po啦

可以scan再email比佢已send，但仲未批

Thanks

快㗎喇

定啲嚟啦，hmpo收咗再無止境地等先至係最無奈，希望你唔使等好耐啦！成件事最緊要耐性，批咗亦唔好再問等幾耐派到手，doc 講晒！

高仕文睇黎唔係好滿意佢以前份報告被政府拎黎做擋箭牌

月頭交 交唔齊文件 要再補寄 上個星期二先佢哋收到
今日已經收到Passport

岩先批咗啦
總結返先，成人冇變樣，寫咗正規簽名信解釋，都要求你比返副簽，好彩佢接受scan再email方式補交
呢排副簽果part好似執得嚴咗

假設100個有一個俾唔到，PE要豁免副署有問題要上身，就咁批叫做俾個人情出去，但越嚟越多人咁做，100個有10個好嗎，佢哋覺得變成系統性問題，通咗天就一定要揸緊做。而通常彈咗實搵到喎，為乜佢哋要上身！揸緊咗對啲真正有需要嘅，就封咗條路了！

點解副署咁緊要？大佬成個申請係遙控嘅，點樣防止漏洞，批咗俾個假嘅申請人？身分證明影印嘅，好易假，本護照又bb樣點辨別？佢信得過嘅副署人，起碼有護照資料查證，責任唔會落晒個PE身上！佢哋係會因為問題case，而不斷改善，杜絕問題再出現。例如印錯bc或合成獸呢排少好多了！

濫用咗又唔係咁好既，當初就係搵極佢d c9朋友都冇...所以先寫信而家變相好似造假咁
（雖然我同學以前家長日果時真係見過我啊媽）

你伯友呢類，都叫情有可原，但有啲特登做壞規矩，甚至解釋都無，咪抵打囉！要知道九成合資格嘅未續，後嚟嘅如伯友咁點算？俾我就連過期bno照殺先，但影埋資料頁俾佢哋。因為過期彈主要因為系統搵唔到啲過期資料，唔代表佢哋唔合資格幫人副署！至於識嘅定義，在乎你、副署人同申請人之間點睇，字面大概係要一位認識申請人兩年嘅人，點去詮釋由當時人自決了！

你同學直情識你媽啦！認樣之嘛，批咗仲擔心乜嘢？疫情過後記得請人食飯啦！

再等左9日，終於都成功派遞
前後共用左21日
但我仲未收到bno果邊email話收到

佢原文都戴曬頭盔話I am advised
無啦啦變左做佢話，重要佢本身都覺得要俾番
禁佢澄清都好正常

Lord Goldsmith寫俾英國內政大臣關於BNO平權信件內文曝光

The letter was sent 10 days ago. but Lord Goldsmith has not had a reply. He concludes that the govt CAN extend residency rights to HK nationals, if it chooses.

Dum左落垃圾桶

喺Youtube都見副好有心嘅教學

出世紙要求正本
副署人資格都錯咗

啱啱用bno入挪威奧斯陸
io冇俾印我
叫佢俾先俾

啱啱英國自民黨議員 Alistair Carmichael 正式喺下議院提交 BNO 平權法案，稱為 《香港草案 (Hong Kong Bill)》，並獲得下議院首讀通過，二讀暫定於6月12號

收到DHL SMS 27號就到手了
要多謝做FAQ既巴打 幫到好多

我舊年都試過喺Oslo去UK出境冇印，之後去番Tromso入境，畀個io問做咩你冇出境印

BNO 平權法案首讀通過

我老豆7,80年代開始係外國做野，個陣用BNO，97後轉用特區，而家想申請返BNO，但唔見左起碼十幾廿年，係咪當報失咁處理就得？會唔會好麻煩？

70/80年代嗰本叫bdtc ，bno係之後需要再登記先至有！要知道世伯當年有無登記bno先，除咗佢記憶外，sar一次最穩陣，詳情睇doc！

你要check咗當時有冇登記／轉成bno先
有就可以renew
冇就一世廁所板
有乜方法睇頭幾個po唔該

佢最後一次申請英國護照係80年代中，之後就無再申請過/登記過其他野，我試下幫佢問home office先，麻煩晒咁多位

Bno應該係87年7月1日打後面世，而初期因認受性問題，好多人都係用返bdtc，90年代入境處搞根據年份登記，以免所有合資格人士於97年同時登記，所以大部分人首次登記可能於90年代。

照表面睇世伯有機會無為意相關登記喎！唔緊要啦，sar一次必有答案。

申請完無話要比HKId copy
但好似個個都有比

頁面主要比BC用
係BNO先要HKId copy

睇返電郵內容，佢文件要求清單有乜，細心啲應該發現話如果續bno，有附加文件！其中一樣係身份證，記得底面影俾佢！

係wo,睇漏眼

問左了，佢地效率好高，由send email問到完成報失程序用左3個鐘就搞掂passport office個邊identified到我老豆個身份，幫佢cancel左了

即係有bno？有無ref no？

唔係香港出世，出世紙無英文，但有本舊BNO（10幾年前），係咪要translate + certified 先可以renew BNO？

唔洗寄埋畀佢？

最緊要係你本舊bno！我哋其實唔係首次申請，所有相關文件登記時俾晒，不過因為你太耐無續，舊資料於舊系統無更新，資料無法即時喺現系統裡搵到，所以俾埋佢有幫助。至於出生紙係香港出世紙先至緊要，你登記bno時應該用其他身份文件做證，如入籍證書等，其實呢啲就算無都唔緊要，而反正你真係要翻譯都對續證無大關係，有舊證已經得了，寫信解釋算啦。

出世紙無英文
寄正本都冇咩用
寄副本算喇

支那文佢地唔識睇，咁我寫信解釋+彩色copy 啦！thanks

想問下BNO副署係咪一定要住係英國

睇pin

住英國可以網上副署
唔係住英國就要真係簽張Hard Copy

係要副署人地址資料都要有記錄於home office！簡單嚟講！當地人！

我就唔建議你畀無英文嘅出世紙，除非你拎去畀專人翻譯 ，唔係就捉蟲入屎忽，佢要求先算

一係唔好寄，寄咗佢睇唔明，有人試過真係要求翻譯！大陸嘢，好多時話無咗寫信解釋就算。你應該寄入籍證書就真嘅。一係你自己於副本翻譯一下，否則佢要你專業翻譯就煩多樣。

另外，有人就係寄父母本大陸結婚證書，一去無回頭，總之除咗bno，其他正本請自決風險，有錢梗係出核證副本，無錢先至彩影，但英國有權要求正本補寄返去。

唔係入藉，老豆老母係香港人，不過當時屎忽痕走左返大陸，我又咁岩個時出世
據佢地話生完我無幾耐就抱返香港啦

好在我張支那出世紙入面有中英對照

想問老豆老母冇拎到bno,佢地國籍應該係簽乜?

Chinese
有無其他國際護照？

冇呀，得特衰
但我出世果陣佢地都已經係香港永久居民，都係照填Chinese?

如果父母曾經有過bno,但無再續
都係填chinese?

咁你覺得可以填乜？

你岩
Thank you

咁你得本bno有用做證，其他全部唔係主要文件！

bno國籍跟你一世
有過=已經係British
仲Chi乜撚嘢nese